螞蟻IPO無期 外資千億被困

【退場安排與上市掛鈎】螞蟻IPO無期 外資千億被困

#阿里巴巴（09988）旗下螞蟻集團去年11月上市前夕突然煞停IPO，大批上市前投資者的資金被鎖住。《華爾街日報》報道，超過100億美元資金來自 #國際投資者，他們當時接受了有利於 #螞蟻 的條款，投資入股一間離岸空殼公司，既不享有螞蟻董事局席位和投票權，亦沒有提供掛牌時間表，現在無法離場，只能等待其重新啟動上市。

2018年Silver Lake、華平投資、凱雷投資集團和普信等全球私募基金和互惠基金管理公司，參與了螞蟻受熱烈追捧的融資，螞蟻籌得140億美元（約1092億港元），一躍成為全球估值最高的初創企業。

報道提到，上述資金當中，有超過100億美元來自國際投資者，當時螞蟻設立一間用來籌集美元資金的離岸空殼公司，讓這些投資者入股。此安排並不尋常，主因是螞蟻必須在內地註冊，才可獲支付牌照。

據知情人士透露，國際投資者當初接受了對螞蟻有利的條款，若螞蟻最終無法上市，條款便嚴重限制投資者的套現能力。知情者稱，螞蟻沒有交出上市時間表，亦未保證投資者可在未上市期間獲得回報。

割韭菜

手足歸隊！藍絲條恥笑do not split不割蓆入Oscar條片竟然仲高views過正身

奶呀奶

有錢佬貪心想快人一步做股東，alibaba開乜辣條款都照食， 真係識玩。

專業投資者自己風險管理問題

買身家咩，散紙嚟嘅咋

就係因為對方唔係放成副身家落場，alibaba 先容易引到佢哋食辣食到應一應。

又拎出黎講

蝕息

夾大戶息都發發